指荒誕年代要謹記傘運精神 佔中三子：坦然入獄不向威權屈服

指荒誕年代要謹記傘運精神
佔中三子：坦然入獄不向威權屈服

29,530

■佔中三子昨出席傘運三周年活動，在台上呼籲港人覺醒對抗暴政。李家皓攝

【傘運3周年】
【本報訊】荒誕之路，由學習被捕，到適應坐牢；曾經在大台的學生領袖在獄中做木工，仍被訴訟纏繞的律師議員準備做縫紉廚房。佔中發起人戴耀廷指，威權時代來臨，只有調節心態，坦然面對牢獄生活，才能把威權消弭；另一發起人陳健民則提醒眾人，即使痛苦但不要退縮，雖然憤怒不要失去理智，形容牢獄的痛苦會轉化成祝福。

記者：王家文 梁御和 張嘉雯

當年運動的雙學核心成員黃之鋒、羅冠聰、周永康等人，早前被判監6至8個月，正在服刑中。佔中發起人戴耀廷、陳健民及朱耀明昨日在台上發言前，與集會市民先向他們鼓掌致敬。

「痛苦不退縮，憤怒仍理智」

首先發言的陳健民重提3年前香港人抵受胡椒噴霧、催淚彈作和平抗爭，「佢哋係痛苦但係唔退縮，佢哋憤怒但冇失到理智」；但今日政府以司法迫害去創造一個威權時代，手法跟3年前一樣，「都係擲緊催淚彈喺人群當中，希望我哋恐懼，希望我哋散去」。

陳健民指面對威權政府，要像3年前一樣，有勇氣去坦然面對牢獄之苦，「只要我哋唔恐懼，佢哋呢種寒蟬效應就即刻消失」。他指現身處荒誕年代，法官以政治觀點取替法律觀點，律政司檢控只考慮政治效果而非法律的公道，甚至有立法會議員煽動殺人也無事。他說面對荒誕年代要謹記雨傘運動的精神，「痛苦但我哋唔會退縮，憤怒但我哋唔會失去理智」。

另一佔中發起人朱耀明牧師稱，公民抗命之路，一定要走到終點，「包括坐監，我哋都要走完佢，因為只有走完呢條路，使到人民能夠醒覺，反思點解我哋爭取民主會被囚在監裏面」。

佔中發起人戴耀廷表示，去年雨傘運動兩周年時，成功令多名年輕人進入立法會，但過去一年，年輕人相繼入獄，加上文革式批鬥，香港正式進入威權時代。他坦言已作好坐監準備，「我哋就係要調節心態去面對威嚇，我都唔驚你，坐監咪坐監囉」。

戴耀廷強調，面對威權政府的謊言，如一地兩檢，就要用事實去揭穿，「我哋唔俾你嚇到、呃到，威權力量已經冇晒」，又指面對長期抗爭，心裏的盼望不能熄滅，「我哋仍然相信香港會有民主嘅一天」。

香港眾志：我哋會變到更強

香港眾志周庭表示，雨傘運動已過了3年，今天回望，政權以法律去解決政治問題，警方動用暴力打壓示威遊行，已是見怪不怪；可能再過3年，議員被DQ、年輕人被判入獄也成常態，擔心香港人也對打壓習以為常。但她希望香港人能克服恐懼，拒絕慣常。

「抗爭者，加油！」香港眾志另一成員林淳軒發言時，帶領市民為在囚的同路人打氣。他憶述3年前的9.28，有人運送物資，有人義載，有人洗眼，「3年前9月28號嘅金鐘，全部挺身而出嘅人，都係真正嘅香港人，除咗警察之外」。他指，雨傘運運3周年，議員被DQ、年輕人入獄，很難過很心痛，但他強調，面對政權和警方打壓，不會害怕，「我哋會變到更強」。

上一則
政總重演警放催淚彈 傘運三年煙消人未散

下一則
【2D睇】傘運3年逾千人被捕 佔中九子先被起訴

佔中三子昨出席傘運三周年活動，在台上呼籲港人覺醒對抗暴政。李家皓攝